<库.通用经验>
  <活动经验>
    <活动.觅食>
      <jy>状态=欢;V=吃|过程=顺利</jy>
      <jy>V=捉+不到;状态=急|过程=不成</jy>
      <jy>V=一捉到;对象=虫子;V2=叫;效应V=来+吃|活动=帮助,结果=ok.顺利</jy>
    </活动.觅食>
    <活动.下河>
      <jy>主语=鸭,习性=会游泳;V=水里捉鱼,V=下河,位置=河里,状态=浮|预期=ok,可能性=必然</jy>
      <jy>主语=鸡,习性=不会游泳;V=下河,位置=河里,状态=淹|预期=完蛋.淹死,可能性=高</jy>
      <jy>主语=鸡,习性=不会游泳;V=下了,对象=水|预期=完蛋.淹死,时态=将来.即将,可能性=高</jy>
      <jy>V=上了;对象=岸|结果=ok,可能性=高,时态=已经</jy>
      <jy>主语=人,习性=会游泳;V=下河,位置=河里,状态=浮|预期=ok,可能性=高</jy>
      <jy>主语=人,习性=不会游泳;V=下河,位置=河里,状态=淹|预期=完蛋.淹死,可能性=高</jy>
      <jy>主语=人;V=下河;nec工具=船;位置=河上,状态=浮|预期=ok.到达,可能性=极高</jy>
      <pp>V=让;效应V=坐在;位置=背上|活动=帮助.救护</pp>
      <jy>V=让;V2=坐;位置=背上|活动=帮助.救护</jy>
    </活动.下河>
    <活动.帮助 />
  </活动经验>
  <价值经验>
    <安全>
      <jy>预期=完蛋.淹死;时态=将来.即将;结果=ok;时态=已经|价值=幸运,原因=受助</jy>
      <jy>预期=完蛋;时态=将来.即将|价值=太危险啦</jy>
    </安全>
    <过程>
      <jy>过程=不成;动作2=@gno.in(效应);效应V=来+吃;结果=ok.顺利|价值=稍好，原因=受助</jy>
      <jy>过程=不成;结果=ok.顺利|价值=稍好，原因=受助</jy>
    </过程>
    <定义>
      <jy>主语=@.1;活动=@.2;对象=@.3;@s:主语=@.3;活动=@.2;对象=@.1;效应者=@.1|主体=@.1+@.3,活动=@.2,属性=互相</jy>
      <jy>主语=@.1;活动=@.2;效应者=@.3;@s:主语=@.3;活动=@.2;效应者=@.1|主体=@.1+@.3,活动=@.2,属性=互相</jy>
    </定义>
    <逻辑经验>
      <jy>@f_k.l:at=k.c|逻辑=因此,叫做,@k.w</jy>
    </逻辑经验>
  </价值经验>
  <形象经验>
    <jy>主语=面;喻体=@.1|主语=头,主语=面;喻体=@.1</jy>
  </形象经验>
  <常识因果>
   
    <jy>|,主语=地面+的+土层,状态=比较+疏松,|s_n=2,主语=孔隙,状态=大
|主语=雨水+、+雪水+、+水蒸汽,,{地面+上|位置_相对},地面+上+的+雨水+、+雪水+、+水蒸汽,{雨水+、+雪水+、+水蒸汽|物体.液体},V=习性态度.就+会,{沿着+空隙|结构_相对}+位移.渗透+下去
</jy>
    <jy>|V=有,+不+透,对象=水+的+岩层,{水+的+岩层|常识_物理.空间.地理.地质},V=助词.挡住+了,对象=水+的+去路,{水+的+去路|},时态=已经|主语=地球,,{表面+下|位置_相对},V=有,对象=断裂层|V=有,,对象=溶洞|,主语=水,位置=一块,
</jy>
  </常识因果>
  
  <情境.阅读>
    <种植> 我们村种植了许多果树。&gt;
我们村种植了许多鲜花。</种植>
    <盛开>海南岛上，鲜花已经盛开。&gt;</盛开>
    <飘舞>大兴安岭，雪花还在飘舞，&gt;</飘舞>
    <吹拂>一个晴朗的夜晚，微风吹拂着&gt;
春风吹拂着大地</吹拂>
    <生存>已经生存了&gt;</生存>
    <产>（１）多年生草本植物，叶子长而大，有长柄，花淡黄色。果实长形，稍弯，味香甜。产在热带或亚热带地方。（２）这种植物的果实。‖也叫甘蕉。&gt;</产>
    <放>小姑娘点点头， 把衣服和画夹放在身旁。她望着画家游向礁石&gt;</放>
    <来>响尾蛇癞蛤蟆跑出来了&gt;
小朋友来了
老虎狮子飞鱼橡胶南瓜蓝鲸都来了
暴风雨要来了
企鹅和海燕都来了
猫头鹰来了</来>
    <开出>从前，有个人种了一棵葫芦。细长的葫芦藤上长满了绿叶，开出了几朵雪白的小花。花谢以后，藤上挂了几个小葫芦。多么可爱的小葫芦哇！那个人每天都要去看几次。&gt;</开出>
    <是>三味书屋从前是一个书塾，鲁迅小时候在那里读过书，现在是绍兴鲁迅纪念馆的一部分。&gt;</是>
    <引起>当地有媒体针对这一现象报道称乌克兰出现了食物短缺危机，引起了民众恐慌&gt;</引起>
    <赶到>争着赶到别人前头&gt;
 争着赶到别人前头
争着赶到别人前面</赶到>
    <干活>我忙着干活呢&gt;</干活>
    <侵入>前天，气象台发布了西伯利亚来的寒流即将南下的消息；昨天，强大的冷空气就侵入了胶东半岛。&gt;
</侵入>
    <打>有一次，火车开动的时候猛地一震，把一瓶白磷震倒了。白磷一遇到空气马上燃烧起来。许多人赶来，和爱迪生一起把火扑灭了。车长气极了，把爱迪生做实验的东西全扔了出去，还狠狠地打了他一个耳光，把他的一只耳朵打聋了。&gt;</打>
    <做>今天是星期日， 我没有外出， 给班里的同志洗了五床褥单，帮高奎云战友补了一床被子， 协助炊事班洗了六百多斤白菜， 打扫了室内卫生， 还做了一些零碎事。&gt;</做>
    <滚动>有一次，我拉着外婆的手，从水渠旁边经过，望见荒地上一片粉白色的野花开得正旺。走到近处，我才看清那花开是十分异样，粉中透红的花瓣连在一起，形成一个浅浅的小碗，碗底还滚动着露珠。&gt;</滚动>
    <起来>后来，爸爸病了，我们的生活更苦了。可是，爸爸的精神一直很好，只要有点儿钱，就一定会给姐姐和我买书看。每次买了书回来，他总要对我们说：“从明天起，咱们又得节衣缩食啦！”说着笑了起来。&gt;
下课铃声响了，同学们快步走出教室，到操场上参加喜爱的课间活动。校园里顿时沸腾起来了。</起来>
    <占>学校操场北边墙上满是爬山虎。我家也有爬山虎，从小院的西墙爬上去，在房顶上占了一大片地方。&gt;</占>
    <看>孔雀看了花喜鹊一眼&gt;</看>
    <研究>我正在研究命题&gt;</研究>
    <送来>一阵秋风吹过，从树上落下几片黄叶。深秋的清晨是寒冷的，周总理却送来了春天的温暖。&gt;</送来>
    <得救>司马光没有慌，他举起一块石头，使劲砸那口缸，几下子就把缸砸破了。
缸里的水流出来了，掉进缸里的小朋友得救了。
&gt;</得救>
    <忘记>列宁全神贯注地工作，他忘记了周围的一切&gt;
天亮了。“绿色的办公室”沐浴在柔和的晨光中，列宁已经坐在树桩上开始了一天的工作。他埋着头，双膝托着文件夹，笔尖在稿纸上沙沙地画着。身旁的草地上放着几页已经写好的稿子。不远的地方，篝火还在燃烧，锅里的早餐散发出一阵阵香气。列宁全神贯注地工作，他忘记了周围的一切。  </忘记>
    <回来>进攻开始了，大炮在轰鸣。战士们占领了一个又一个山头，就要到达597.9高地的主峰了。突然，敌人一个火力点凶猛地射击起来。战士们屡次突击，都被比雨点还密的枪弹压了回来。&gt;</回来>
    <乌亮>那种子一般大小，有如饱满的黑豆，每一颗都闪着乌亮的光泽。&gt;</乌亮>
    <融化>就在这时候，飞机冲出了寒流的包围。在阳光的照射下，冰甲开始融化了，整块整块的冰哗哗地往下掉。&gt;</融化>
    <盖过>毛主席宣读公告完毕，阅兵式开始。中国人民解放军朱德总司令任检阅司令员，聂荣臻将军任阅兵总指挥，朱总司令和聂将军同乘汽车，先检阅部队，然后朱总司令回到主席台，宣读中国人民解放军总部的命令。受检阅的部队就由聂将军率领，在《中国人民解放军进行曲》的乐曲声中，由东往西，缓缓进场。
开头是海军两个排，雪白的帽子，跟海洋一个颜色的蓝制服。接着是步兵一个师，以连为单位，列成方阵，齐步行进。接着是炮兵一个师、野炮、山炮、榴弹炮、火箭炮，各式各样的炮，都排成了一字形的横列前进。接着是一个战车师，各种装甲车和坦克车两辆或三辆一排，整整齐齐地前进；战士们挺着胸膛站在战车上，像钢铁巨人一样。接着是一个骑兵师，“红马连”一色红马、“白马连”一色白马，五马并行，马腿的动作完全一致。以上这些部队，全部以相等的距离和相同的速度经过主席台前。当战车部队经过的时候，人民空军的飞机也一队队排成人字形，飞过天空。毛主席首先向空中招手。群众看见了，都把头上的帽子、手里的报纸和别的东西抛上天去，欢呼声盖过了飞机的隆隆声。
&gt;</盖过>
    <脸红>李丽拿起自己的蓝铅笔，用心地画着一片片树叶。林园园看着这些蓝树叶，不由得脸红了。&gt;</脸红>
    <离开>小企鹅轮流吃食的样子，逗得大家哈哈大笑，小光也拍手叫好. 他叫着笑着，突然脸红了，悄悄地离开了人群&gt;</离开>
    <出来>猫头鹰出来了&gt;</出来>
    <塑造> 我的家乡在雁门关脚下，土地灰茫茫的，十分贫瘠，能够种麦子的地极少，只有耐得住大自然折磨的强悍的高梁好种。千百年来，土地、人和高梁紧紧地结合在一起。我是吃高粱米张大的。在我离开故乡之前，一年四季，顿顿饭离不开高粱。它塑造了我的躯体和生命。&gt;</塑造>
    <凝固>空气凝固了&gt;
空气都凝固了
空气已经凝固
空气已经凝固了</凝固>
    <没救>这下完蛋了，没救了&gt;</没救>
    <完蛋>完蛋了，完蛋了&gt;
完蛋了完蛋了</完蛋>
    <颤动>地球颤动了&gt;</颤动>
    <成功>攻击成功了&gt;</成功>
  </情境.阅读>
  <包1>
    <来源> 亲见、听说、阅读、回忆、想象 </来源> （来源是必选项）
    <关键元素> .... </关键元素><心态>
        可选</心态><序列1>
            #时间元素、#地点元素、#主体元素（名词）、#动作元素、#对象元素、#状态元素
          </序列1><序列2>
           
              #ti时间元素、#ad地点元素、#ob主体元素（名词）、#ac动作元素<序列2.1>快速（地）、有力（地）、成功、多次</序列2.1>、#su对象元素、#st状态元素
            
          </序列2></包1>
  <包2> ...... </包2>
<简易概念><汇总串>,墨斗鱼,家鸡</汇总串>
	<墨斗鱼>['同义词=墨斗鱼+:+1+=+乌贼']</墨斗鱼>
	<家鸡>['上分类=鸡'],['同义词=喻指妻'],['同义词=鸡']</家鸡>
	</简易概念>
	</库.通用经验>